Ng goi mix with English, all words in ping yum ho larn ming

I wanna say Kong nui ping yum ge real spirit is let ppl ji dou mud 7 u saying while others decode ng dou.

Usage:

1. No need all words in ping yum, can mix with English. Every word in ping yum ho larn ming

2. Syntax yung english, words yung ping yum

3. Need to cc iphone yau mo auto correct jor d ping yum, one or two words auto correct jor immediately ng lun g whole sentence jo mud 9

Why use?

1. 3 mo disappear

2. Mon po dogs ng lun ming

3. Hark lun sei Chinese communist party

4. Gwong fook hk culture

So,

818 Wai yuen geen

One day,
Ngor dei wui take off mask, hug and cry under bo dai

Arm ah
Full sentence in canto ping yum jau wui easily translated by google la
Mix d ng mix d gum
Kui day ho larn get dou us

Yes juz fong bin and type quickly
Dun think

Hai ah
Full ping yum ho Lun ng effective
Now gum jau ho easy
Ho fong bin

Siu la sai ngo ar🤣

tui bao kui ar diu

push ar
818 wai yuen gin

Yiu super dor time sin read dou a post

Tongue out: sik gong lui ping yum, shing yat use

kum kok similar as Singlish

Nei use duck tae dor English , me del jor d ping yum dou see duck ming you up muh 7

very lan ming ar dim gar haha

I think kong Lui ping yum already better than full ping yum
At least Yau d English
Easy d ming mo gum time consuming
Ho ho dor ga la

Ho d ge
Ng sAi end with lah for every sentence gum

Gum yiu fine tune har

arm ah
KWONG FUK HEUNG GONG
SI DOI GAK MING
see u guys tmr
wai yuen gin la homies

wow ng gor duck lau g lei pin man really yung yee understand

kei sud why is this gong nui ping yum?? ICQ yut jo jou us9ing la :o

恕我孤陋寡聞，我除左頭兩隻字係啊識睇，之後就唔L明啦。

借post幫ching推

[和平獎提名] 做左少少資料整合, 你都可以令香港人攞諾貝爾獎!

[溝通問題]使用粵拼/chinglish/拼音

ng hai ng duck ， darn yui lum lum dim yung sin ho. ho doh ng tung da fard。

Cls full ping yau hai ng wiu L ming

ng chi d three mo dog or d hak king Ming ng ming

Finally think le gor Kong lui language hai ho yau Yung

Kong lui English finally Yau d Yung

唔係呀
有埋英文喎
咁你自修下先

Yiu understandable sin hai gd language
Everybody practice ha la

ng tung methods ng tung da fard ng tung meaning

I think ng ming la
Use farn Siu Siu complicated d ge word

Unlike background ah, operation, playing ah guo d
They sik

你引用回覆嗰個已經係全英文咁濟

你讀出黎就識

Ng sik yiu hok har la bro

hai yau d larn chase post lor.. g gei yau dou mei bid ming even ming dou takd time read

Kong Lui ho yea la
Sik ball ah

joke dou a 3 mo lah we

其實即係馬拉文/菲律賓文玩法

Suddenly I appreciate the earlier kong nui wuddud maiseen post

Yau mo yaan can repost it

goodest yemen

completely arm

all ping yum really ho lun hard decode

Gum take time to decode
Dou hai ho si
At least d 3 mo dog ng wui gum patient
They earn gum Siu ng wui pay gum dor effort la

Cos it was fart yeung kwong Dai by kong nui
Esp Nokia days, a lot Kong nui dunno dim type Chinese

Arm ah diu
Kong nui didn’t use all words in ping yum
It’s not ji yin
Ppl use all ping yum hai cls
Ho lun nan ming and yiu too much time to translate

I rmb that la
She said ho cheap
Ng used to eat guo d cheap maxian

Mixian

口戈4

Ngo believe 1 day nei ho yei see duck Ming
Add oil ar

Mon po dog dim wui ng ming

Hai ah
Gong Lui wui add ho Lun dor English
But use ping yum to skip the grammar

So9sad
It’s seems that nei mo Kong nui frd
If u hv, nei yat ding ho fai tai duc ming

Ping Yum Tau Yat Ko Ji Yung Daai Gaai Yi Tai d
Ying Man Ho Yi Yung Chuen Sai Wak Je Chuen Daai Gaai

Mon post dog wui ng Lun cho
Also ho larn quickly digest

Yours 1 yong google yau see dou sAi
Decode ge time hai 0

我咁多任都唔用火星文

This easy ming more
But gong real, popo girl = mk =decodeable
Da mk word ho lun jeng ar diu
Yuen chuen no need care grammar
my power powerful!

You really think mon post gäu ng ming?

Jui Daai Man Tai Hai Kwong Dung Ping Yum Yau Gei Ko Ng Tung schema

Ngo Yung Gan Lau Shek Cheung schema

火星文係
刀 梨 子 呀果啲喎

U Yau arm
Popo girl can decode
Sigh but mo solution is perfect ge

Yim ha Low la

Tui push

kong nui language ho easy understand ga la
tung mai yiu type dou quick d

咁真係恕我孤陋寡聞 我連”刀梨子”都唔知係咩
利申 係英國住好L耐

Ngo gok duck work for ng mo, mon po dog should Ming , but iq dai, yiu dou d time Ming

Strong post help push
Mo po dog ng lun understand la

Dou Hai Jo D Tau
Ting Yat Wai Yuen Gin

Hai esp J- tong Y- yum ge difference
Tong mai -ai / -aai nei d
Ho lun nan tong yat use the same
Also N-, L-
Many ppl ng sik fun....

Tui ah !!!!

你住得耐過我嘅話
中文仲好過我
多啲同香港女仔傾計
一定pick up 到

Diu, ping yum mix with English tai tak ho lun fa and easy

Tmr gin~ bro hoho yau sick

point no.3 hak lun sei chung kung party lmao jarp zung maan maan tung d dong yuen hok faan 3 5 7 yrs sin la

tui bao kui

po teach Chinese ah lah, now jau yiu Cantonese teach chinese ! dnlm

Ho larn ga la
Ng ho Tai jap jat
We are not using it in the long run
Make it simple la
Single a instead of double should be more efficient wor

agger, gum easy d read ar

Ho Lun fong bin
Just like whatsapp with girls gum ja

okok, Dai Ka Tai Dak Ming Jau Dak

actually there is 1 more ho chu
the hk popo ga IT ng can use ching sick mon po easily.
it ka jor varables , same word nei hok 2 say in ying or ping yum

Jau Nei Gong Gong Ha Bin Saai Ying Man

Hai ah
Sik write code yat ding know
Lee d pattern eat ng dou
Gum jau track ng dou

I go to school by bus

Ng mo tai ng ming
Now mix with English tai lun sik d gong on
Gong chan dong scare dou pk la today

Gau dou Lihkg ho chi became English bias forum gum haha

Suddenly ho proud of ji chin duk nui hau
gor dou ho dor fake abc bat por gau dou ngo yi ga tai lee d yuen cheun no problem
kong nui connected

tmr wai yuen gin🥰

Mon post dog ng sik read ah

We ming
Dai 6 lay, 3 mo, mon po dog ng ming jau the best la

其實我都唔想屌嚟屌去
搞到成個分化撚咁
玩下膠冇所謂
唔好以為個個都睇得明啦 仲有銀髮族, 中年人士, 唔係個個睇得明火星文
最尾只能夠圍內自high

係其他谷見到人地po嘅嘢 借來用下
“尋日誠哥寫藏尾詩 先讚完中文博大精深
今日就有人帶風向要廢除漢字搞拉丁化
帶頭消滅漢字摧毁自己文化”

Agger
Efficiency hai jui gan yiu
Pls never use in long run....

Hai ah
Me dou hai gum
So yuen Chuen mo larn dou

ho jeng, feels like going back to icq msn lin doi

Yes agger
Kei sat yung dor d filter dou dak

may sick ying

ho lun larn ming, d yam doi ng g yau mo choi.

hai ar and d people yau ng hai gor gor sik d ping yam da lun chor sai hahahaha ho fucking laan mon po
faan fa cost more si gaan

屌 你明唔明
講緊有可疑嘅人
唔好燥 有禮貌同佢講下呢啲/ 寫/ 打字出來
銀髮 中年人 一向唔係睇連登行動 唔太影響
去做測試 都係我地後生出手啦

Plz use mm dun use ng

agger

ng ho write long sentence in ping yum
grammar don’t care
spelling don’t care

ming jau ok

睇下胡志明點解要廢漢字？
廣東話比人話係方言
如果廣東話社會用拼音，就切斷同中共普通話嘅所有關係，變成另一種文字語言
越南日本韓國當年全部用漢字先，之後先拼音化

Agger
3 mo 5 mo collect skin la

pish

Updup

Ng Hai call Gei Lin Doi Me

Agger
No wonder me ng ming someone saying ping yum,
They ain’t using the ping yum right

finally yuen chuen use dou hk yan ga lang tin fun

Chor ga sometimes
But still get dou u

building master arm ar
the spirit of kong nui man is like this lor

屌你用成世咩
一日半日 有咩問題
非常時期 非常手段
思想開放啲啦 Ching

ng g but ngo ming you kong mud

Mon post dog dim wui ng ming ar
Ho dor oversea student jo inspector

捉鬼就更加行唔通
如果係大陸人一聽就知 (啲口音)
仲有家下依家啲警察都係香港人都會有人識火星文
恕我直言 我真係搵唔到任何理由支持呢個講法

廣州人係冇口音嘅
警要混入
最少唔會斬人

Ching you have laan yum wor
Naan ming ar

Diu nei, gong this d, ngo Ming. Ngo is connected?

waaa.....I fuck you meh.......
this jeng hai ho lung hard to ming ah!
however, huang kong ppl absolutely ming hgo da gang mud la!

你唔認同 咪唔好用囉
從來都冇完美方案
求同存義 兄弟爬山
一般文宣 同埋live post
大家一定會用番中文
有時啲野 你中意咪做
每個人需要support 嘅ground 都唔一樣

big they ng hok 2 use IT ching sick or day level popo mon po

Of coz
Welcome to ngor day ge world

Ping si use gong nui ping yum wui bei ppl diu, gum zi jong gong nui ping yum yau yung liu

其實你地玩左成日玩夠未？
聽日就８１８，俾Ｄ正經ＰＯＳＴ上番去好嗎？

你咁樣易明好多

廣州人用詞係好唔同
即係好似
香港
收工/放工
返學
尿袋

廣州
落班/下班
上學
充電寶

呢啲實用好多

我直程認為成世都雙軌漢字拼音一齊用都冇問題
要對抗中共保留廣東話，拼音都係一條出路
胡志明就係用拼音切割同中共嘅關係，好可取，西方冇人認為越南自古以來係中國嘅
最多咪日本咁漢字同音一齊用，起碼保留到自己廣東話

Nice, ngo arm arm use jor 10 mins sin see duck ming, gayau all handfoot

Ho larn ga
D code eat ng dou d ng consistent ge format
Manual mon post jau consume dor jor kui day ho dor manpower

連登依家咁多五毛
你用拼音佢哋咪睇唔明or 9 up 唔到
可以少啲分化撚同風向論
當然出翻去Twitter 就用翻英文 講嘢啦

Brother ho ging, so much easier to read; lei gor sin hai how Kong nui English is really done. Good job!

Ngo ping se ng jong ye young people yung ping yum, but ye ga think ho yau yung

Handfoot

嘥鬼氣
拗乜鬼
你加油 聽日咁做啦
你留喺呢個post
大家都相互改變唔到大家個立場㗎啦

Hand foot

睇得明三分一
好多拼音都唔係幾睇得明

All kwok dack gum chi wan dong wuo shing lea

What’s the problem?

跟本大家中英文能力都極好
只係想加密時候嘅建議

Ho jeng
I like this term
Mo mun Tai

Diu La sing
It’s a spy game DLLM
Ngo read duo wanna tiu chu hui cry

But anyway it’s a hoho ge fong fai abandon 0.1

Ngor dou hai gum laam

818 wai yuen gin

This term come from handfoot mouth sick

Tan yuk wai yuen gin la

use normal Chinglish ho guo la

不如出去做下文宣，推下有用post

yiu si kaan sik ying, tong mai ng hei gor gor sik ping yum

I only six kung hei fat choy

2. Syntax yung gwong dung wa la, mau se words yung Eng
Taai do Eng yan dei jau wui lei gaai
Try to 跟 Yale yutyu pingyam, jeui jip gan Eng faat yam

bin do ho yi hoc hk ping yum a?

Read post speed ho Lan show

Google dim translate yut yu ping yam ah??
Eng sin translate dou ah

港女行先我地廿年

Diu Shing go post dou tai ng lun ming

Gu ng dou there’s a day kong lui english for sing mun wui gum important

This yi ming ho dor

Ho naan read but mon po 9 dou yiu use more time to decod

jar ga

#233339

Very yau chon yi, mo duk ding ah

無歷史的拼音民族
三文治 · 0人追蹤
陳雲5 年前
香港人好快變成無歷史的拼音民族。在人類學的研究中，常將部落民族定義為有神話而無歷史的民族（people with myth but no history），有語言而無文字的民族（people with language but no written script）。中共統治中國，做到的兩件事，就是剷除中國的歷史和文字。剷除幾千年歷史之後，代之以一九四九年的新中國建國神話——毛澤東時期是工農兵祖國，鄧小平時期是富人的祖國、GDP恆常增長的祖國。剷除正體漢楷之後，代之以政府武斷製作和強制執行的簡體字，並且推廣普通話，以漢語拼音文字為最終目標。

中共統治香港，要做的兩件事，也是剷除香港的歷史與文字。香港的殖民地歷史當作是恥辱來洗刷，香港的正體字用殘體字取代，並且用普通話拼音取代。中共統治的結果，是中國人、香港人從文明民族變成部落民族。普教中的其中任務，就是用標音的方法教中文，逐步將中文變成用拼音記憶的文字，而不是用字形記憶的文字。拙著《粵語學中文》有所演述。

普教中的課本非常恐怖，整篇文章附帶拼音，連的、了這些字都有拼音。往日的中文課本，只是用註解的方式解釋艱深的字，並且用讀若、文字反切來注音，輔之以國際音標注音。普教中的結果，是普佔中。只有普通話，沒有中文。

中共用的是歐洲殖民主義統治，反抗中共的某些廣東人和香港人，用的也是歐洲的左翼理論，認為文字是邏各斯中心主義（logocentrism），是父權壓迫，要擺脫中共的壓迫，就要擺脫華夏意識和華夏文字，擺脫歷史詞義追溯，放棄歷史的敘述，以現在口語的描述為主。故此他們編寫的粵文詞典（例如網上詞典《粵典》），以現今香港低下層的潮流語為本，不顧及中、高層的優雅粵語應用，也無視粵語在隋唐的中原雅言流傳。

《粵典》這網上詞典，將漢唐的雅言和通用中文的成語，當作粵語處理，不追溯詞義來源，反而用瑣屑的街談巷議來解說。例如詞條「不勝其煩」的解說如下：

讀音：bat1 sing1 kei4 faan4
解釋：受唔住來自一樣嘢嘅煩擾，或者係頂唔順啲好濕星嘅工作
例句：容生每日都喺Facebook不停like嘢，好多人不勝其煩，開始改圖恥笑佢。

目前在廣東推動的所謂粵獨運動者或在香港推動的所謂港獨運動者，都想將嶺南歷史和中文剷除，代之以百越神話和拼音粵語。這些不是什麼新革命運動，而是十九世紀末、二十世紀初的境外殖民統治政權用的伎倆。

熟悉歷史，令你變得睿智，那些想剷除歷史的統治者或革命者，都不過是推動愚民統治而已。

ypu nei gor taiyi dou ngchor..

please gar dor di biu dim fuho, tong mai spacing

Totally agger
Lei di sin hai real konglish
If really want to learn
Go facebook see港語日報

Push
Ho lun jeng

Hark lun sei Chinese communist party

arm ah diu!
tmr wai yuen geen!

Mike hi lor

Ting yat keen！

G chi real konglish
出面啲人打正經拼音係唔L識玩

Wai yuen geen ahh tmr

Bin draw ICQ language Tim

jeng

Early Kong draw not ping yum la
Ping yum easy decode

Ha toxic lun
Yat hai 9 拼拼 dou mo yean sik

Mai hai
Real konglish hai Yau chung Yau ying gum
Full pingyum hai yau bug on99

9 ping ping no problem wo
Ho gor pi yan decode

dai-ka taai-ha lei goh moh-cham, ho-yee cham-hau yat-ha

Konglish hai HK yan dou ming
Real ping yum ho dor dou ng ming, tie larn ming

gong duc ho arm
over the years ngo dei dou develop jor le gor gum unique ge language
yau d eng yau d pingyum really hai use guan ge yun sin wui ji dim fun

cls
gi chi

This mi on99 law
Pure ping yum

Jingming jor sarmmo mmwui appear if ngodei use pingyum
Gwongfuk heunggong sidoi garkming

Push

Jun ping yum yat use app chou decode
Use lei gor konglish chou mo problem

818 Wai Yuen Gin!!!

tui

Dllm我睇左啲咩
同我WhatsApp 用開拼音法唔同
主要係我唔會用ngo
用曬me
不過係香港人就明

But ping yum ho naan chase post
Yan wai yui load har sin Ming

Nei go hai ho banfat

Ng goi

Yat ding yiu pokup konglish ping yum

Dung ngo lin jap har as well as tui har post sin!

Singlish yau more eng less ping yam mo cantonese

Yung Konglish Pingyum

Funbit Geekei Yan

Yeehau toulon ng goi yung konglish, dorjie hubjock !

see ng銘

cheun ping yum ho difficult
yau English can fai d

dngh ho lun fan ar Kong nui language

Neitei barn pookkaijai

push

kong lui english ho guo only ping yum, no need spend si gan think

You mm ho gum on9

Nayday barn pook kai jai

but i dunno the arm gei ping yan for many words

Nayday barn pookkai jai wan lun gull may

Gap nay tiu jer jer meh gap

Hai “gack ming”

most importantly mo biu zun
yan yan ng tong ping yum
sammo/ngmo tai ng ming

gark

Hou2 qi5 med6 ma5 hog6 gem3

ng sick gor yum mi use ying man word replace law
ng yat ting use arm gei yum wo
not really real ping yum

Geeyau fat fight

ching cock wai yeehau hoi post dou yong konglish pingyum

Dorjeh hubjock!

diu
this po yi ming ho dor lor
i read 100 mo and apple gor d
read lun sei ngo

They use real ping yum, sou gei!
Play 4 ho dor yan
Should use Konglish

and gong jan real gor d 3mo ying goi Ng hai ho sik English

Darn YouTube dai bar gong English geh sammo

arm

Dan hai ho nann da zi
Mo Yong hoi ho difficult

Real!
All ping yum looks so ng hk style

butt chit butt shant

diu ,no chinese
i diu le lo mo chow hi

u want do what seven??

if you want 1on1 ,u come

i fight,u,u know??

my power powerful

KO you,you sun of bitch

Arm ar
Use d pink si gong ye wui Jung ge ji
Or wui tai ho noi
Ang ppl gwaan Ed use English
Wui follow NG do
NGO do hai gum

Ngo think use dor d wui fai d get familiar

le arm, mix with ping yum ho d

Tui ah

nay yau hai bay ngor diu meh ?

Hai la add d English if possible

中國人睇唔明

diu la sing
ng lun sik see ah

沉迷捉鬼嘅後果，2004年已經有人預言咗

呢幾日好多人一有咩意見不合，就互相指責對方係鬼
沉迷捉鬼只會令我地內部攬炒，咁簡單嘅道理連亞視編劇都明，無理由各位手足會唔明
請用十零分鐘睇下失去互信嘅下場，多謝

純文字劇透版:鬼 - 蕭家怡

覺得有道理嘅請幫手 推 / share / 正評

8.18 兩點鐘 維園見

首先要標準化

push lah
Mix with eng wui ho type n ho read d
And bye bye three mo

On lun 9
Hkers use eng + ping yum type msg is a v normal practice
From central to secondary school all type this way
Fast, easy, unique
100% hk culture

ng ming zau very good

It is like jii sak.
We no longer write what we say.
Po Wai Jii gei ge Man Fa...

yiu d yan nan ming sin hai chung dim ar ma....yong yi ge wa...d popo fang yik 5 dou

Diu, much easier to understand

yut hoichee tai yau dee jatt, man man yuet tai yuet fai

你係支耶閪，咪難明囉

mm seoi yiu, hor yee gee yau fat fai

Bowai Heonggong Manfah !

Diu, chon mei guan ar

hk yau ji kei ke language la

gum不如mix mai chong man

Mou think gwo hor yi connect mai for sing mun

Ho ging ah, use gong lui pink yum 3 mo 5 mo all byebye nei till mei!!!

就係唔standardise呢下先難decode

Real heung gong people yu yin. G chi

Good, easy understand d

mm yiu chee na mun

nay lo may

抗爭既目的係玩弄敵人定達到全面中港區隔先?
捍衛返正統文化好唔好呀小朋友

Ngor Day Yung Konglish Pingyum Lay Ying Geekay Yan !

yugwo chung yuyin yapsau hoyee zoudou gumgeh haugwo, dimgai ngzou ?

Siu lung sei

Kong girl english ho high sauce

Ba Da your d English grammar gum correct, gong nui not say gum yeung ga

diu nei lo mo later geen

wo diu lei lo mo hai ar

Gwong fook MK culture

nay bindou heung ha ?

ching yi

I agger with you

gum arm geh, ngor Dai Bo

yung jui jip gan english ge yale pingyam
bit yiu si yung jung man 字

留名睇遲啲路牌變成

<皇后大道東>
<wong haau daai dou dung>

hope for this day

ng yiu zung mun gi

Nei need more time to digest

3mo bui si ho lun fan

bat yu ga maai yam1 diu6
yau dai6 gei2 sing1 ho yi jeun kok duk ceut lai

ng ho, gum yeung zung nan tai xP

diu nei really yee ming d

geng fu shing yat mon lingden , gum yeung kui dei ng ming ng dei gong mei

42 gor fooping, nay lo may

lei gor POST ching chor explain sai use this language ge main point

Gum yeung tai duc fast ho dor!

Yau gay ho wor

Good idea

Wan gao la

Gun boon mo jor kao tung

Yun wai sum siu siu dou mo yan understand

10 Yao 89 dou yun chuen mo noi yong

Sing ban wai mai da fei gay

Lei d po 1 gor hey 2 gor ji

Confuse har 5 mo mai suen

dllm, sai ng sai evolu duc gum fast

Jeng ah wei
From now on ng mo cant read posts anymore lu

hai arh diu
dunno why that post mo yun correct guo
ngodei use pingyum effectively with English vocab gah mah

I very much sup port

MK返5P啦

Tui tui tui

But I think more Chinglish ho di lo
Too many ping yum dic wa some of us cant read too

absolutely arm ah

In the past famous school students sin yung ping yum
MK sik lun ping yum meh
Learn ha la bro
Treat it as code

Use too much time read a post wui ho time consuming finally jau bin sing " too messy dun read "

Gd gd yi ga can read fai ho dor

hai ar, yung lai jou syu yap faat houhou
hoyi da chiyu and geuiji
m hai hui cheuidoi jungmanji
houchi putunghua pingyam gam yung

好似普通話拼音咁做輸入法
romanisation 並非取代中文字

code 你老母
popo會唔識睇?
MK返5P啦

Hai lor many ppl ng sik use gao dou tai ng ming kui up mud 7

ng lang ar 😊hei heung kong yan dol wui ming la

mo sing diu chi zong ho lan ming lei dei gong gan mun

romanization 羅馬化

Agger

Ke suck 3 mo ho chi hi professional, they may know ga.

that mean nei hai ng mo or nei hai Dai lo lac

si dang la
hueng gong people sing yat yong gai Chung ga la

m naan tai ah, hoyi m tai ga
duk m ming ge sihau sinji ga yamdiu
e.g. lai4 ji2 fung1 mo yamdiu honang duk jo 荔枝鳳
yau yamdiu heima dukdak ngaam